\chapter{Various}

\section{Bitset}

\begin{itemize}
    \item \_Find\_first() regresa el indice del primer bit encendido. \textbf{Manejar explícitamente cuando no existe}
    \item \_Find\_next(idx) regresa el menor indice mayor a idx con el bit encendido. \textbf{Manejar explícitamente cuando no existe}
    \item count() Regresa la cantidad de 1's
    \item set() Asigna todos los bits a 1
    \item reset() Asigna todos los bits a 0
    \item flip()
\end{itemize}

\section{Intervals}
	%\kactlimport{IntervalContainer.h}
	\kactlimport{IntervalCover.h}
	\kactlimport{ConstantIntervals.h}

\section{Misc. algorithms}
	\kactlimport{TernarySearch.h}
	\kactlimport{LIS.h}
	\kactlimport{FastKnapsack.h}

\section{Dynamic programming}
	\kactlimport{KnuthDP.h}
	\kactlimport{DivideAndConquerDP.h}

\section{Debugging tricks}
	\begin{itemize}
		\item \verb@signal(SIGSEGV, [](int) { _Exit(0); });@ converts segfaults into Wrong Answers.
			Similarly one can catch SIGABRT (assertion failures) and SIGFPE (zero divisions).
			\verb@_GLIBCXX_DEBUG@ failures generate SIGABRT (or SIGSEGV on gcc 5.4.0 apparently).
		\item \verb@feenableexcept(29);@ kills the program on NaNs (\texttt 1), 0-divs (\texttt 4), infinities (\texttt 8) and denormals (\texttt{16}).
	\end{itemize}

\section{Optimization tricks}
	\verb@__builtin_ia32_ldmxcsr(40896);@ disables denormals (which make floats 20x slower near their minimum value).
	\subsection{Bit hacks}
		\begin{itemize}
			\item \verb@x & -x@ is the least bit in \texttt{x}.
			\item \verb@for (int x = m; x; ) { --x &= m; ... }@ loops over all subset masks of \texttt{m} (except \texttt{m} itself).
			\item \verb@c = x&-x, r = x+c; (((r^x) >> 2)/c) | r@ is the next number after \texttt{x} with the same number of bits set.
			\item \verb@rep(b,0,K) rep(i,0,(1 << K))@ \\ \verb@  if (i & 1 << b) D[i] += D[i^(1 << b)];@ computes all sums of subsets.
		\end{itemize}
	\subsection{Pragmas}
		\begin{itemize}
			\item \lstinline{#pragma GCC optimize ("Ofast")} will make GCC auto-vectorize loops and optimizes floating points better.
			\item \lstinline{#pragma GCC target ("avx2")} can double performance of vectorized code, but causes crashes on old machines.
			\item \lstinline{#pragma GCC optimize ("trapv")} kills the program on integer overflows (but is really slow).
		\end{itemize}
	\kactlimport{FastMod.h}
	\kactlimport{FastInput.h}
	\kactlimport{BumpAllocator.h}
	\kactlimport{SmallPtr.h}
	\kactlimport{BumpAllocatorSTL.h}
	% \kactlimport{Unrolling.h}
	% \kactlimport{SIMD.h}
	
\section{Theory}
\subsection{Problemas de Flujo}

\ul{\textbf{Mínimo corte:}} El valor del mínimo corte es igual al del máximo flujo. Corriendo máximo flujo recupera un mínimo corte como el conjunto de los nodos alcanzables desde $s$ en la red residual, y su complemento.

\ul{\textbf{Mínimo costo, cualquier flujo}}: Correr mincost-flow, terminar cuando el camino aumentante sea no negativo.
    
\ul{\textbf{Flujo con cotas inferiores/demandas}}: Sea $D = \sum_{(u\to v)\in E} d(u\to v)$ la suma de todas las demandas en $G = (V, E)$. Construir nueva red $G'$, con nuevos source y sink $s'$ y $t'$. Para cada $v \in V$ hacer capacidad $c'(s' \to v) = \sum_{u \in V} d(u\to v)$ (demandas que le entran) y $c'(v \to t') = \sum_{u \in v} d(v \to u)$ (demandas que le salen). Para cada $(u \to v) \in E$, $c'(u \to v) = c(u\to v) - d(u\to v)$. Adem\'as, $c'(t \to s) = \infty$. Existe un flujo válido ssi el maximo flujo en $G'$ es $D$.

Para máximo flujo valido, hacer otra red; este es el flujo ya mandado por las demandas, sumado al flujo en otra red G''. Si $G'$ mandó $f'(u\to v)$ de flujo con $(u \to v) \in E$,  poner $c''(u \to v) = c(u \to v) - f'(u \to v)$, y en el reverso $c''(v \to u) = f'(u\to v) - d(u \to v)$, y resolver en esta red. Para m\'inimo costo, se debi\'o correr $G'$ con mincost-flow, para preservar que no haya ciclos negativos, y también hay que agregarle costo infinito a la arista auxiliar $(t \to s)$.
    
\ul{\textbf{Max-weight closure}}: Dado $G$ con pesos $w$ en nodos encontrar un subconjunto $V'\subseteq V$ cerrado (si algo de $V'$ alcanza un nodo, este también está en $V'$) de m\'aximo costo. Si $w(u) > 0$ se agrega $s \to u$ con capacidad $w(u)$, de otra manera, $u \to t$ con $-w(u)$. Para todo $(u \to v) \in E$ agregar $c(u\to v) = \infty$. El $w(V')$ óptimo es la suma de todo $w(u) > 0$ menos el minimo corte. Recuperar $V'$ como los nodos del lado de $s$ en el mincut.
    
\ul{\textbf{Dilworth (máxima anticadena, cubrir poset con min. num. cadenas)}}:
Dado un poset, una cadena es un conjunto en el que cualquier par es comparable, y una anticadena es tal que ninguno lo es. El tamaño de la máxima anticadena es igual al mínimo número de cadenas para particionar al poset, y este valor se define como la longitud del poset.

Duplicar nodos. Si $u < v$ agregar $u\to n + v$. Esto hace un grafo bipartito, y la longitud del poset es $n$ menos el máximo matching. Las aristas tomadas son aristas en las cadenas.

Si $C$ es un vertex cover de cardinalidad máxima en este bipartito (veáse Konig), los nodos que \textbf{no} están presentes en $C$ (en ninguna de sus dos versiones) son una anticadena máxima.


\ul{\textbf{Cubrir DAG en min. num. caminos}}:
Hacer un grafo bipartito como el del punto anterior y correr matching, si los caminos son disjuntos en vértices. Si son disjuntos en aristas, hacer la cerradura transitiva (es un poset) antes de calcular el matching.

   
\ul{\textbf{Teorema de Mirsky}}: Dual de Dilworth. La cardinalidad máxima de una cadena es igual al mínimo número de anticadenas para cubrir a un poset.

\subsubsection{Grafos bipartitos}
\ul{\textbf{Konig's theorem}}: En un grafo bipartito la cardinalidad del maximum matching es igual a la cardinalidad del minimum vertex cover (conjunto de vertices que incluye al menos un extremo de cada arista).
\begin{itemize}
    \item \textbf{Construcción con flujo}: Sean $A, B$ las dos partes. Para $a \in A$, agregar $c(s\to a) = 1$, para $b \in B$, $c(b\to t) = 1$.
    Si $(a\to b) \in E$ agregar $c(a\to b) = \infty$. El matching máximo, de tamaño $|M|$ corresponde a las aristas $a \to b$ tomadas por el máximo flujo. Sea $(S, T)$ un mínimo corte y $A = A_S \cup A_T$, $B = B_S \cup B_T$ de acuerdo a que lado están del corte. Entonces el corte tiene tamaño $|A_T| + |B_S| = |M|$ y $A_T \cup B_S$ es un vertex cover mínimo.
    \item \textbf{Construcción con Kuhn}: En el arreglo $M$ queda almacenado el matching. $M[i]$ es el indice del conjunto $L$ con el que el nodo $i$ de $R$ esta matcheado o $-1$ si no esta con ninguno.
        \item \textbf{Max. Indep. Set}: Tomar los nodos no tomados en el Máx. Vertex Cover.
\item \textbf{Max Clique:} Construir la red del complemento de $G$ y tomar Max. Indep. Set.
    \item \textbf{Min. Edge Cover:} Aristas del matching, más para los nodos no tomados en el matching, tomar cualquier arista.
\end{itemize}

\subsection{Strings}

\begin{itemize}
    \item Una strings $S$ tiene a lo más $N$ palíndromos distintos 
    \item En una string aleatoria $S$ la cantidad esperada de palíndromos distintos es $O(\sqrt{N \sigma})$
    \item Sea $S$ una string de longitud $N$ y $T$ una string de longitud minima tal que $S = T + T + \dots + T$. Si consideramos $k = N - \pi[N]$ --donde $\pi[N]$ se obtiene con KMP-- tenemos lo siguiente, si $k$ divide a $N$ se cumple que $T = S[1: k]$ si no necesariamente $T = S$.
    \item Pensar el suffix tree como un Aho Corasick comprimido de todos los sufijos de una string y creer en la template
\end{itemize}

\ul{\textbf{Suffix Automaton}}

\begin{itemize}
    \item  Es un DAG
    \item Los caminos del nodo inicial a uno terminal corresponden a sufijos
    \item Cada nodo representa una clase de equivalencia que contiene las strings que tienen el mismo conjunto \textbf{endpos} (el conjunto de posiciones donde terminan). Para el nodo $u$, su conjunto \textbf{endpos} contiene strings de longitudes consecutivas siendo $u.len$ la mas grande y $u.link.len + 1$ la mas corta. Lo anterior se puede pensar como que el link lleva al siguiente conjunto de strings mas cortas consecutivas, además, existe un camino del nodo inicial a $u$ para toda longitud en $[u.link.len + 1, u.len]$. 
    \item Los suffix links inducen un árbol 
    \item El orden topologico se debe obtener como en un DAG general
\end{itemize}

\ul{\textbf{Eertree}}

\begin{itemize}
    \item Recorrer de $N$ a $2$ da un orden topologico, tener cuidado con los nodos $0$ y $1$ porque son strings vacias
    \item Los nodos de strings de longitud par inducen un arbol con los links, tambien los impares
    \item Podemos pensarlo como un DAG donde $u \to v$ si $v$ se obtiene como $c + u + c$ para algun caracter $c$; $aba \to cabac$. 
\end{itemize}
